WeaTherApp

ეს არის აპლიკაცია სადაც შესაძლებელია ვნახოთ მომდევნო 5 დღის ამინდის პროგნოზი მითითებულ ქალაქზე. აპლიკაციას გააჩნია 3 გვერდი:

1)პირველ გვერდზე ასახულია 5 დღის ამინდის პროგნოზი, თქვენს მიერ არჩეულ ქალაქზე საათების მიხედვით, ასევე შეგვიძლია შევცვალოთ ცელსიუსი ფარენჰეიტით ან პირიქით 
(API-დან კი ინფორმაცია მოდის კელვინში).

2)მეორე გვერდზე ასახულია თქვენი ფავორიტი ქალაქების ამ დროისთვის უახლესი ამინდის პროგნოზი, პირველისგან განსხვავებით, აქ მხოლოდ დღევანდელი დღის ამინდის 
პროგნოზია და არ არის ლიმიტირებული ერთ ქალაქზე, აქ შეგიძლიათ რამდენიმე ქალაქი დაამატოთ მესამე გვერდზე გადასვლის შემდეგ და დააჭიროთ "Edit Favourites" და
შემდეგ "Add City", ასევე ამ ფანჯრიდან თქვენ გაქვთ საშუალება წაშალოთ ის ფავორიტი ქალაქი, რომელიც გაქვთ ამჟამად არჩეული და ჩაანაცვლოთ სხვით, ან უბრალოდ დაამატოთ ქალაქი.

3)მესამე გვერდი არის პროფილის გვერდი, როგორც უკვე ვახსენეთ, აქ ხდება მთავარი ქალაქის, ანუ პირველ გვერდზე ასახული 5 დღის საათობრივი ამინდის პროგნოზის 
ქალაქის არჩევა "Edit Main City" ღილაკზე დაჭერით, და შემდეგ სასურველი ქალაქის სახელის ჩაწერით. და ასევე ფავორიტი ქალაქის დამატება ან წაშლა Edit Favourites ღილაკზე დაჭერით.
ასევე "Profile" ღილაკზე დაჭერით თქვენ შეგიძლიათ ნახოთ თქვენი რეგისტრირებული იმეილი. მესამე გვერდიდან ასევე გაქვთ საშუალება "Sign Out" ღილაკზე დაჭერით გამოხვიდეთ სისტემიდან.

აპლიკაციის Login-ფეიჯზე ავტორიზაციის გასავლელად თქვენ უნდა შეიყვანოთ რეგისტრირებული მომხმარებლის იმეილი და პაროლი და დააჭიროთ ღილაკს, "Log In". 
აქედან ხდება ასევე პაროლის აღდგენა "Forgot Password" ღილაკზე დაჭერით. აქედან ასევე ხდება რეგისტრაცია "Sign Up" ღილაკზე დაჭერით, რის შემდეგაც გადადიხართ რეგისტრაციის გვერდზე,
სადაც თქვენ შეგყავთ იმეილი, პაროლი 2 ჯერ, ვერიფიკაციის მიზნით, და რჩეული ქალაქი, ეს ქალაქი გამოჩნდება პირველ გვერდზე და მეორეზეც სანამ პროფილის გვერდიდან არ შეიტანთ ცვლილებებს.
პაროლი უნდა შეიცავდეს მინიმუმ 5 სიმბოლოს. რეგისტრაცია ხდება ყველა ინფორმაციის შეტანის შემდეგ "Create Account" ღილაკზე დაჭერით.

შენიშვნა: თუ თქვენ შეიყვანთ ნებისმიერ ქალაქის მისათითებელ ბმულში, ისეთ ქალაქს რომელიც არ არსებობს 
აპლიკაცია გამოიტანს შეცდომას, რომლის გასწორებაც შეიძლება პროფილის გვერდზე შესვლით და მიწოდებული ინფორმაციის შესწორებით.

აპლიკაციაზე მუშაობდნენ: სანდრო მელია და მიხეილ შავერდაშვილი.

აპლიკაცია იყენებს 2 API-ს ერთი მთავარი გვერდისთვის 5 დღის საათობრივი პროგნოზისთვის, მეორე რჩეულებისთვის.
API-ები ხელმისაწვდომელია შემდეგ ბმულზე:https://openweathermap.org/api ჩვენი აპლიკაცია იყენებს: Current Weather Data და 5 day / 3 hour Forecast.

კონტრიბუცია მიხეილ შავერდაშვილის მხრიდან: დაწერა API წამოღების ლოგიკა(Retrofit) და ასევე ააწყო აპლიკაციის სრული დიზაინი, შეიტანა წვლილი README დაწერაში.
კონტრიბუცია სანდრო მელიას მხრიდან: დაწერა გვერდებზე გამოსატანი ლოგიკა, ReyclerViewAdapter, შეიტანა წვლილი README დაწერაში.

გამოვიყენეთ ერთი აქაუნთი, რადგან აპლიკაციას ვწერდით ერთად ერთ კომპიუტერზე ვინაიდან მიხეილ შავერდაშვილის კომპიუტერს ფაილის ზომაში ზრდის 
შემდეგ გაუჩნდა პრობლემები აპლიკაციის გაშვებასთან დაკავშირებით. აპლიკაცია დაიწერა 4 დღეში.